---
title: Mentoring
date: 2014-10-12
categories:
- laporan
- Pandu App
---
![300px-Oktober_12_2014_SIIK_Mentoring.jpg](/uploads/300px-Oktober_12_2014_SIIK_Mentoring.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Mentoring

**Lokasi** : Sekretariat Relawan TIK Sukabumi

**Alamat** : Jl. Ir. H. Juanda No. 12A, Kota Sukabumi, Jawa Barat

**Jam** : 09.00 WIB

**Hadir** : 
* Heru Tjatur - Mentor
* Yantisa Akhadi - Mentor
* Mulyana Sandi
* Defira Novianti Crisandy
* Geri Sugiran AS, S.T.P
* Aris S Ripandi, S.Kom., M.T.A
* Fahmi Basya, S.Kom., M.T.A

**Ringkasan** : 

1. FOKUS DALAM APLIKASI
* Dibuat Wireframe untuk memudahkan sosialisasi sebelum lauching
*  Membuat Lencana Digital untuk membuat daya tarik dan bangga terhadap aplikasi
* Aplikasi sudah melalui tahapan Analisis, Desain dan mulai mengerjakan tahap Pemograman
* Aplikasi dibuat dengan fitur secara bertahap untuk memudahkan pengguna dan aktif konten 
* Kontak/Hubungi diberi catatan akan dijawab maksimal 2x24 jam
* Source Code boleh di open/publikasi ke kampus/mahasiswa/penggiat IT dalam tahap pengembangan aAplikasi tersebut
* Dalam Konten "Materi" dimasukan tombol like/rating
* Dalam Konten "Kuis" dimasukan peringkat kuis terpopuler dan dapat di sharing dengan pembina lain
 
2. STRATEGI SOSIALISASI
* Mambuat Wireframe jika belum ada desain
* Sosialisasi disampaikan dengan Wireframe agar memudahkan penyampaian kepada pengguna
* Memanfaatkan jaringan komunitas untuk menyebarluaskan informasi
* Membentuk Komunitas Pengguna PanduApp 
* Membuat Konten Plan
* Apabila dipandang perlu adanya kegiatan/permasalahan yang dianggap penting dapat dikoordinasikan dengan Mentor

3. PENGELOLAAN ANGGARAN
* Anggaran dapat fleksibel mengacu pada target pencapaian
* Tim boleh mencari bantuan/CSR dari pihak manapun jadi jangan terfokus kepada dana yang ada.
* Anggaran diharapkan menggunakan kata "Biaya Operasional" bukan Honor/Gaji 

4. DOKUMENTASI
* Laporan/Kegiatan dapat di upload ke Wikimedia dengan format PDF dan dikasih linknya.
* Diharapkan ada dokumentasi perubahan trafik pengunjung aplikasi untuk menghindari bandwidth habis/server down
* Dokumentasi/Source Code pembuatan aplikasi harus disiapkan oleh tim